# Gcrawler

Программа пердназначена для сбора информации о сайте для последующего анализа на ошибки. Как поисковый робот, она обходит все страницы сайта по ссылкам. Может учитывать в работе файл robots.txt как с сайта, так и локальный файл.

В работу берутся внутренние и исходящие ссылки - страница по исходящей ссылке загружается (для проверки), но дальше по внешнему сайту программа не проходит.

Информация сохраняется в файл базы данных SqLite. В двух таблицах сохраняется следующая информация:

* http-заголовки ответа сервера
* была ли переадресация и адрес реальной страницы (если была переадресация)
* ссылка ведет на несуществующую страницу (http-код 404)
* текст страницы. Сохраняется в кодировке utf-8. Преобразование осуществляется только из кодировки windows-1251.
* ссылки. Сохраняются все ссылки со страницы.
* уровень страницы. Высчитывается и сохраняется уровень страницы по отношению к главной (страница с которой началась работа программы)
* вес страницы на сайте. По окончании работы по загрузке, для каждой страницы рассчитывается вес в структуре сайта.

## Ограничения

Ограничение в 9 потоков загрузки страниц связано с тем, что многие серверы "режут" подключения, если их более 10.

На текущий момент список отработанных ссылок хранится в памяти, поэтому могут быть проблемы при проверки мегасайтов.

## Параметры командной строки

* __s__ - адрес сайта для обработки. Обязательный параметр. Необходимо указывать в виде _http://www.site.ru_
* __f__ - имя файла, в который будет размещена база данных, по умолчанию _./sitemap.db_
* __r__ - использовать robots.txt сайта для определения страниц к обработке. Может принимать значения _yes_ или _no_. По умолчанию _no_.
* __lr__ - использовать локальный файл robots.txt, вместо загрузки с сайта. Здесь укажите имя файла. Пустая строка по умолчанию.

Пример вызова: `gcrawler -s http://site.ru/ -f ./siteru.db -r yes`
